\documentclass{article}
\usepackage{amsmath}       % new
\usepackage{latexsym}        % new
\usepackage{amssymb}	  % new


\newcommand{\flowsinfo}{\leftrightsquigarrow}
\newcommand{\tpme}{TPM$_e$}

\begin{document}
	\title{Typesetting Mathematics in \LaTeX}
	\author{Abel Huanca \\ abel.huanca@upeu.edu.pe}
	\maketitle
	
	
	\section{Introducción} 
	\LaTeX\ es extremadamente poderoso cuando se trata de composición matemática. Es uno de los puntos fuertes de este sistema. 
	
	\section{Viendo matemáticas}
	Hay dos formas de mostrar las matemáticas. Uno es  \emph{inline} y el otro es formato \emph{display} format -- en el que toda la matemática se encuentra en su propio conjunto de líneas.
	
	
	\subsection{Modo Inline}
	Vamos a insertar una ecuación matemática en línea aquí usando un par de signos \$ signs: $ E = mc^{12}$    . AsComo puede ver, la pantalla (como el espaciado de línea) no se ve afectada por las matemáticas como lo hace con los softwares de procesamiento de texto.
	
	\subsection{Modo Display}
	También podemos mostrar ecuaciones en su propio conjunto de líneas. Para hacer esto, podemos usar el entorno de ecuaciones.
	
	\begin{equation}\label{eq:emc}
	E = mc^2
	\end{equation}
	
	Como puedes ver, \LaTeX\ inserta el número de ecuación automáticamente. Podemos referirnos a él usando el \verb|\ref| comando tal como nos referimos a secciones, figuras y tablas. (Por ejemplo, ecuación~\ref{eq:emc}.) Para deshacerse del número de ecuación, simplemente use  \emph{star variant} del entorno de la ecuación. (Para esto, necesitas el paquete \texttt{amsmath}.)
	
	\begin{equation*}
	E = mc^2
	\end{equation*}
	
	Alternativamente, podemos usar las teclas abreviadas \verb|\[| y \verb|\]|
	
	\[
	E=mc^2
	\]
	
	\section{Características Matemáticas}
	\LaTeX\ tiene muchas características integradas y puede obtener muchas más fácilmente. Aquí, veremos algunas de estas características:
	
	Suma, resta, multiplicación y división:
	\[
	x + 2 - 25 \times 35 \div 98
	\]
	
	Superíndices y subíndices:
	
	\[
	E = mc^2
	\]
	
	Sumatoria, unión, intersección, unión grande, integrales:
	\[
	\sum_{i=1}^{n} i^2
	\]	
	
	\[
	x \cup y \cap z 
	\]
	
	\[
	\bigcup_{i=0}^n x_i  
	\]
	
	\[
	\int_{0}^{n} x^2
	\]
	Fracciones, corchetes, raíz cuadrada:
	\[
	\frac{x}{y}
	\]
	
	\[
			\frac{
				\sum_0^n x^i
			}{
				\int_{25}^{65} y_i
			}
	\]
	
	\[
	\sqrt{
		\frac{x}{
			y \div z
		}
	}
	\]
	
	Letras griegas:
	
	\[
	\alpha_2 + \beta + \gamma + \Gamma + \theta + \Theta + \epsilon
	\]
	
	
	Matrices y vectores. Para esto, debe incluir el paquete \texttt {amsmath} y luego usar el entorno \texttt {bmatrix} o \texttt {pmatrix}:
	\[
	\begin{bmatrix}
		1   &   2 \\
		2  &  6 \\
		5  &  98
	\end{bmatrix}
	\]
	
	Acentos:
	\[
	\hat{x} \hat {\imath} + \dot{x}
	\]
	
	
	Vea el menú \texttt {Math} en el IDE para otras operaciones. Puede consultar la `` Guía breve de matemáticas para \LaTeX '' para obtener muchos más ejemplos. 
	
	\section{Usando Símbolos} 
	Es posible que encuentre situaciones en las que necesite encontrar nuevos símbolos. Para esto, puede consultar la `` Lista completa de símbolos \LaTeX ''.
	
	\[
	x  \rightleftharpoons y \\
	x  \flowsinfo y \flowsinfo x \flowsinfo v
	\]
		
	(Opcional) Dado que este es un comando largo, es posible que deseemos crear un acceso directo usando \verb| \newcommand | comando en el preámbulo. Esto también nos permite cambiar más tarde el símbolo sin tener que cambiar las ecuaciones.
	
	Esto es \tpme
	
	
\end{document}